\difficulty{3}
В два калориметра положили по куску льда и в течение $\tau_\text{К} = 10$~минут стали нагревать их содержимое с одинаковой мощностью. Известно, что первый кусок льда легче второго на $\Delta m = 100\unit{г}$. На рисунке приведена зависимость разности температур $t$ в калориметрах от времени $\tau$.\\
К сожалению, шкала оси разности температур не сохранились, а изломам графика соответствуют времена $\tau_1$, $\tau_2$, $\tau_3$, $\tau_4$. Объясните, какие физические процессы соответствуют каждому линейному участку графика. Определите:
\begin{enumtask}
	\item мощность $P$ нагревателя;
	\item массы $m_1$ и $m_2$ кусков льда;
	\item начальные и конечные температуры кусков льда;
	\item разность температур $\Delta t$ в момент времени $\tau_1$.
\end{enumtask}
\textit{Справочные данные:} удельная теплоёмкость льда $c_\text{л} = 2100\djkgC$, удельная теплоёмкость воды $c_\text{в} = 4200\djkgC$, удельная теплота плавления льда $\lambda = 330\kdjkg$.
\answer{
\begin{enumtask}
	\item $P = 360\unit{Вт}$;
	\item $m_1 \approx 0{,}3\unit{кг}$, $m_2 = 0{,}4\unit{кг}$
	\item в начале $-40\cels$, а в конце $73\cels$ и $30\cels$;
	\item $10\cels$.
\end{enumtask}
}
\tags{9, регион, теплота, график}